疫情衝擊短暫 大灣區機遇仍存

在天河港澳青年之家主任林惠斌看來，雖然疫情對港青創新創業帶來一定影響，但這只是短暫的，大陸正在大力度防控疫情，相信困難期過後，大灣區雙創機會仍然不會變。雙創基地和港澳創客，仍然會加大力度開闢發展空間。

林惠斌指，過去一年左右時間，天河港澳青年之家接待了8000多名港澳參訪人員，港澳創客對大灣區發展信心進一步增強。這次疫情發生後，減少了參訪團的預約，但相信這些對雙創基地的衝擊只是短暫的。

「過去一年我們基地的工作節奏非常快。疫情發生，正好給我們一個進行內部整合的機會，以令基地運轉更高效。同時，過去一年出台的雙創扶持政策特別多，我們也利用這段時間來消化，把服務港澳青年的工作做全做細。」林惠斌說。

林惠斌又說，團隊的兩地同事，也可以利用這段時間，做好一些工作銜接，一方面對接大陸在地銀行、政府，把金融普惠政策落實到基地；另一方面，對接香港政府部門，把香港創業扶持基金引入到大灣區雙創基地和創業青年。

事實上，在林惠斌看來，大陸創業機會幾乎隨時隨地都有。有一對香港青年夫婦，原本準備在年後入駐港澳青年之家，專注母嬰產品的線上營銷。疫情發生後，通過種種社會現象，他們判斷，未來大陸在個人健康、衛生防護方面會有強勁需求。

「在這方面，他們有廣泛的國際通路和貨源，因此，他們又將個人衛生防護作為一個業務重心。」林惠斌說，正是透過這次疫情，他們在「危」中找到了「機」，這也正說明，對港澳青年來說，只要善於發掘，大灣區機會眾多。

支時
講完

200000蚊 1000 呎 万科樓 就諗下